%doc: fonts/eso/2n ESO/Sortida 2 ESO Badalona TEXT.docx
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Sortida per conèixer els Romans} % titol
{[undef]} % subtitol
{ESO} % seccio
{930} %pagesof
% autor: [undef]
% curs: 2n d’ESO

El passat dimecres 15 de octubre, els alumnes de 2n d’ESO vam fer una sortida a Badalona per conèixer una mica més la història dels Romans. Vam anar a veure el museu de

 Badalona, on hi ha les restes arqueològiques de Baetulo i una casa romana d’aquella època. Ens vam dividir en 2 grups: uns anaven a la Casa dels Dofins i l’altre grup anava al museu dels Romans.

El meu grup vam anar cap a la Casa dels Dofins. Pel camí ens van explicar com era en aquells temps la ciutat de Baétulo, la nova Badalona, i com estava situada amb relació al mar i les vies de comunicació romanes. Un cop acabada l’explicació vam anar

 a la Casa dels Dofins, una casa mig restaurada, perquè veiéssim com vivien en aquells moments la gent privilegiada en les 

domus.

 Ens van ensenyar l’atri amb l‘

impluvium

 (que eren el pati d’entrada i el petit estany on recollien aigua de la pluja), el despatx del senyor, l’habitació de treball de la senyora.., ens van explicar els seus àpats, com i on dormien, el pati de treball dels esclaus, etc.

Acabada l’exposició de la Casa dels Dofins, vam anar al museu dels Romans de Badalona. Vam entrar i ens van conduir cap a unes parcel·les que seguien un caminet, que ens guiaven i ens explicaven com era la seva vida, com es banyaven (a les 

termes

), com i on tenien els seus comerços, com eren els llocs on emmagatzemaven el vi, etc. També ens van ensenyar un curtmetratge a vista d’ocell de com era

 la ciutat i la vida que hi havia. Es veien també tots els camps que l’envoltaven i que estava situada al costat d’un riu.

Va ser una sortida molt agradable, i la recomano a qui vulgui saber una miqueta més sobre els Romans, que tenen moltes coses per saber i moltes històries interessants per aprendre i conèixer millor aquella època.

Joan Bru – 2n d’ESO

\authorandplace{}{2n d’ESO}

\end{news}
